\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Оптика. Контрольная}{11 Класс}

\task{
    Приведите пример двух явлений (устройств, приборов), раскладывающих свет в спектр и объясните их природу. Они должны
    основываться на различных физических явлениях.
} 

\task{
    Два когерентных источника находятся на расстоянии $L$ от экрана и расстоянии $d$ друг от друга на прямой, параллельной
    плоскости экрана. Экран провернули относительно центра на угол $\alpha < 45^{\circ}$. Как изменится наблюдаемая
    интерференционная картина?
} 

\task{
    Как будет выглядеть (качественно) дифракционная картина от сетки?
}

\task{
    Свет падает на край полуплоскости, заслоняющей экран. Найдите интенсивность в точке под краем
    полуплоскости. Интенсивность света без заслонки равна $I_0$.
}

\task{
    Каков угол между отраженным и преломленным лучами при падении под углом Брюстера?
}

\task{
    На каком расстоянии от экрана должен находиться диск, чтобы в его тени образовывалось яркое пятнышко (опыт Араго)?
    $\lambda = 500$~нм, $r = 1$~см.
}

\end{document}